Genre 881. -ISOETESL.
(Du grec isos, égal, elos, année : semblable toute l'année.)

Sporocarpes ovoïdes plans-convexes, membraneux, uniloculaires, presque indéhiscents ; les uns, placés aux aisselles des feuilles extérieures, renfermant 40-200 macrospores, les autres placés aux aisselles des feuilles intérieures, contenant des microspores innombrables et très petites ; macrospores ordinairement globuleuses, divisées par un anneau circulaire en deux hémisphères, l'inférieur sans côtes, le supérieur partagé en trois triangles sphériques par 3 côtes qui se réunissent au sommet ; microspores en forme de poussière très fine, marquées d'une strie transversale.
Fruits placés à la base interne de la feuille élargie en gaine, dans une fossette dont les bords sont dilatés en membrane mince ou voile recouvrant plus ou moins les sporanges ; feuilles jamais enroulées, en crosse, toutes radicales, fasciculées, linéaires en alêne ou filiformes, brusquement dilatées à la base, parcourues par 4 lacunes longitudinales séparées par des cloisons transversales ; plantes vivaces, à souche courte, épaisse, renflée en bulbe bi-trilobé, émettant en dessous de nombreuses et longues fibres dichotomes.
Environ 60 espèces habitant les deux mondes.